\section{DB}

Die verwendete Postgres-Instanz läuft in einem Docker-Container.

\begin{code}
    \captionof{listing}{docker-compose.yml}
    \label{code:docker-compose.yml}
    \begin{minted}{yaml}
version: '2'
services:
  postgres:
    # https://hub.docker.com/_/postgres
    image: postgres
    restart: 'no'
    ports:
      - 5432:5432
    environment:
      POSTGRES_USER: dbuser
      POSTGRES_PASSWORD: 1234567
      POSTGRES_DB: connect4
    volumes:
      - pgDataConnect4:/var/lib/postgresql/data
    hostname: 'postgres'

volumes:
  pgDataConnect4:
    driver: local
    \end{minted}
\end{code}

Das DB-Schema besteht aus lediglich 4 Tabellen. Zentrale Komponenten sind natürlich die Partien (game) sowie die teilnehmenden Spieler (player).
Die einzelnen Spielzüge (move) werden in der DB gespeichert um jederzeit wieder in ein Spiel einsteigen zu können (siehe Kapitel GUI).
Verbundene Steine, die zu einem Sieg geführt haben, werden in der DB gespeichert. Diese Verbindungen könnten auch bei jedem Rendering on-the-fly berechnet werden aber vielleicht gibt es in Zukunft eine Anforderung, die es notwendig macht, dass die Information in der DB verfügbar ist.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{screenshots/erd.png}
    \caption{Entity Relationship Diagram}
\end{figure}

\begin{code}
    \captionof{listing}{DDL Statements}
    \label{code:creates}
    \begin{minted}{sql}
drop table if exists connected_tile;
drop table if exists move;
drop table if exists game;
drop table if exists player;

create table player
(
    id_player char(36)     NOT NULL PRIMARY KEY,
    name      varchar(100) NOT NULL
);

insert into player
values ('e3de506f-d7b2-417a-891b-25920c9e29a4', 'Alice');
insert into player
values ('eec33e75-8d5a-48a1-be54-d4085f330136', 'Bob');
insert into player
values ('41cafc54-c95d-4dfc-a702-52a8926e3153', 'Charly');

create table game
(
    id_game          char(36)  NOT NULL PRIMARY KEY,
    cols             smallint  NOT NULL,
    rows             smallint  NOT NULL,
    id_player_1      char(36)  NOT NULL references player (id_player) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    id_player_2      char(36)  NOT NULL references player (id_player) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    id_player_winner char(36)  NULL references player (id_player) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    ts_game_start    timestamp NOT NULL,
    ts_game_end      timestamp NULL
);

create table move
(
    id_game     char(36)  NOT NULL references game (id_game) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    id_move     smallint  NOT NULL,
    id_player   char(36)  NULL references player (id_player) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    move_column smallint  NOT NULL,
    ts_move     timestamp NOT NULL,
    PRIMARY KEY (id_game, id_move)
);

create table connected_tile
(
    id_game     char(36) NOT NULL references game (id_game) ON DELETE CASCADE ON UPDATE CASCADE,
    tile_column smallint NOT NULL,
    tile_row    smallint NOT NULL,
    PRIMARY KEY (id_game, tile_column, tile_row)
);
    \end{minted}
\end{code}